羅馬尼亞取消與華合建核電廠

節錄

羅馬尼亞取消與華合建核電廠

羅馬尼亞將撤銷與中廣核的協議；圖為切爾納沃德核電廠。

中國「一帶一路」倡議在東歐遭受重大挫敗。羅馬尼亞政府上周五宣佈，要求國有核電公司終止與中國廣核集團（CGN，簡稱中廣核）簽署建設兩座核反應爐的合約，政府將為該項目尋找新的合作夥伴。

將在北約尋求合作

據羅馬尼亞去年5月簽署的協議文件，。。。。。。。。。。。。。，稱尊重合作夥伴，要求核電公司在北約內部重新尋求合作。

羅馬尼亞早在2014年前，開。。。。。。。。。。。。
，大力宣傳其在羅馬尼亞推進「一帶一路」的成果。

不過羅馬尼亞作為北約、歐盟成員國，。。。。。。。。。。。。。
羅馬尼亞政府去年8月拒絕與華為5G合作。

美國之音